原子序119或以後既第8周期元素 係咪是旦合成到一個都攞硬諾貝爾獎？

成功開啟元素周期表新紀元 好難唔有諾貝爾獎
仲要合成難度極大 合到119應該都攞硬化學獎 唔知三十年內有無人做到？
有無專家傾下？

連登無人識呢個範疇既野？

無知一問元素合成關化學乜事

應該計物理？我都無知 但有求知慾
中學個概念Chem書有元素周期表誤會左

問唔中就有粒子加速器合成新原素，除非119以上你真係搵到island of stability，唔係都冇乜可能攞獎

之前搵到果啲係第七周期
但119打後係新一行第八周期 合成難度係遠大過前面好多 已經研究左十幾年仲未成功撞擊到新元素 開始有人懷疑人類科學水平係咪已經撞唔到新元素

好似話138係極限

唔覺樓主呢個討論有咩唔妥 因為我都想知 但竟然咁多負評 算唔算係有啲無理取鬧呢

多謝你

合完唔夠幾秒就degrade 咗

我成日覺得有d元素話會存在
10^-8 (0.00000001) 秒，10^-20(0.00000000000000000001) 秒
真係用黎打飛機
同瞬間即逝冇分別

留名

2020年有experiment plan左,搞得黎應該下年先知得唔得。但家下就無人整到，全世界暫時都係得日本同俄羅斯仲有希望。不過整到啲half life應該都會係10-6咁上下，真係純粹為science